深水埗區會 泛民贏一票推翻授權票

2018年06月27日

深水埗區會 泛民贏一票推翻授權票

■深水埗區議會的民主、建制兩大陣營，昨日在大會上各出奇謀。陳善南攝

【本報訊】深水埗區議會的民主派發動取消授權票制度。在民主、建制兩大陣營票數極為吃緊下，雙方各出奇謀，建制派指民主派五十步笑百步，民主派不甘示弱，明言取消授權票制度是要「杜絕議會懶蟲」，結果憑一票之差，成功推翻授權票機制。

何啟明：杜絕議會懶蟲

深水埗區議會昨舉行大會，討論由11名民主派區議員提出，取消缺席區議員可授權其他議員代投票制度。民協譚國僑辯論時炮轟授權票縱容多數人的獨裁和霸權，而且有區議員行使授權票後，連授權了甚麼都不知道，反映這是不負責任做法，何啟明更嘲諷像「開咗天眼通」，「唔在席都知道議會發生乜事」，強調取消授權票是要「杜絕議會懶蟲」，「你想投票就唔該你嚟開會」。

曾使用授權票被追訪的工聯會陳穎欣辯稱，18個區議會中13個有授權票制，形容授權票是「慣常做法」，質疑民主派推翻是意圖日後表決時「玩突襲」。

她更指民主派前區議員民協馮檢基、民主黨涂謹申和許智峯等人都用過授權票，又諉過追訪她的記者，指自己有解釋授權票內容，但「可惜因為剪輯冇放出街」。陳國偉亦指有時議員要出席其地場合未能開會，授權票正好讓他們履行職責，一旦取消才是「自我閹割」，斥責民主派「唔好一隻手指指人」。

最後取消授權票制度奇蹟地以12票贊成、11票反對通過。贊成的除11名民主派議員外，更增添先後加入過民協、經民聯，現報稱無政治聯繫的甄啟榮。

甄解釋時強調，取態無關黨派之爭，而是有感建制派今年初突然改變慣例，提出區會轄下委員會及工作小組主席，不在兩年任期後重選而直接做足4年。他曾警告一旦更改會議常規，其他人亦可更改，故今次討論取消授權票時，他覺得授權票在現屆都實行了兩年，可以取消再看效果。

■記者呂浩然

上一則
上一則
民主派總動員 設後援會拉票

下一則
下一則
18區僅6個沒授權票

立法會入面有咁齊心就好

有線做到野